投考入境事務主任 2019 （3）

上個post就爆 （3）繼續

入境事務主任

一般紀律人員（主任級）薪級表第5點（註1）（每月港幣34,825元）至一般紀律人員（主任級）薪級表第21點（註2）（每月港幣70,970元）

(1) 入境事務主任的入職薪酬分別為一般紀律人員（主任級）薪級表第5點（每月港幣34,825元）、第6點（每月港幣37,095元）及第7點（每月港幣39,310元），按入職資歷而定。

(2) 頂薪點的資料只供參考，該項資料日後或會有所更改。

入境事務主任主要執行與入境、人事登記、生死及婚姻登記等香港法例有關的職務，包括一般行政及督導工作，當中包括但不限於偵查偽造證件。（註：須受紀律約束、接受全日制入職訓練、穿著制服、輪班當值，並或須在香港特別行政區以外的地方工作。）

Deadline:
07/03/2019 23:59:00

推

唉

仲有聽日嘅巴打 雖然我都覺得派哂

多謝你唉我仲以為自己講得唔差...

無計啦 我都自我感覺良好 但無運都無法 盡力而為 問心無愧就可以啦

仲係冇人上嚟報今日先收到Written, 睇嚟今日係唔會send written 通知, 可以準備填表拎report....

第一次過GI, 唔知Written Paper I II點考架呢

上官網啦不如

4月12號考
Ft應該岩岩過15分
Impromptu talk 半分鐘無岀聲
以為死梗，點知-6過到

依家要溫written了

恭喜你
絲打係咪會易得啲

好緊張 23號考fitting 同 討論 真心問有咩要注意？

幾時收email?

Keep好個身形，fitting著得落件制服就得

想知男女比例

請問你你12 號幾點個 slot?

11:15

琴日中午

其實今日係咪冇人收到？

估唔到真係冇written
今年都發揮唔錯
傾題目都有俾方向
拉大家返嚟come返個題目出嚟
正式討論都係講兩次野
Impromptu都算流暢講哂
之前考過兩次都有
竟然今次冇
係咪send漏咗

琴日中午收到email，25號考written

唉 時也命也

真係唔係over confident
但冇諗過會收唔到

你幾號考？

直入 written ？ 係咪 ia 考io

我呢兩日真係不斷諗:
屌! 咁認真做乜? 早知9up算…
冇written…
同gp有written嘅人，堅係9up

可能你太認真諗，唔記得最重要係有自信唔好猶豫

你意思 content 只係部分？

我講嘢好流暢，都有自信…
但… 我都唔知個board諗乜9?

可能你太有自信....

你幾號ft？幾點 同組嘅人俾啲comment

有冇18/4 1115 考ft既人收到written?

我覺得Content 點都會有d分既，但點都要有自信。如果連self intro都過到既，除左個self intro唔會好垃圾，果位考生一定好淡定。

但阿sir邊有咁多心機去咀嚼你用字同有咩大道理？

請問有無written study group 可add小弟

萬分感激

個個都講written
我連ft都未收到

唔係呀 佢第一次考
FG嚟

聽講太有自信太勁嘅人都唔會考慮

睇返我嗰gp，似乎真係平庸啲反而入到written

我都係 7號先報

因為佢地要聽話嘅人，要服從性高唔識駁嘴嘅人

有自信同流暢都反映唔到個考生係會唔服從同駁咀姐

反映唔到架，觀感嚟啫

Lm

同意呀 順眼咪叫有自信 唔順眼咪話係太aggressive
主子心意根本無得揣測

有部分性格特質不理想
1.唔聽人講
2.傲慢
3.aggressive
4.厚則行先

厚則行先 係咩音思？

即係活講野要厚道啲

應該無咩可能
4月18好似係batch 1 最後一日
Batch 2 第一日係5月14
佢點可能係4月18後考左呢？

lm

原則

好奇想問係咪所有矮撚都過唔到下round?
白頭佬間房呢
利申矮撚

過唔到group discussion

利申：矮，白頭佬

175算矮嗎

唔算啦
矮撚應該係矮過米七先算嘅

覺得自己group discussion同impromptu 都算唔錯
完全冇諗過去唔到下round
真係估唔到衰身高

有個fd都係咁嘅case

再接再厲啦 可能唔關事 唔信全部過到既都係高佬

老實說 我都有少少覺睇外表多 同組有個表現唔係好 但靚靚地仔都有 但另外有幾個講得好都無

覺得最後一日考好似嚴啲

利申 18ft

你咁撚出眾，大sir驚你一入去火速上位騎住佢

懷疑係白頭佬針九矮撚
有另一個fd勁fit 都算樣唔差 講野又正常 唯一係唔高 又係衰喺白頭佬

你的樣子如何 你的日子也必如何

你俾佢哋繼續自我安慰啦
根本考政府工就係講運

比起其他紀律部隊，入境真係特別多靚仔靚女

女io 最矮149cm
男io 最矮160cm

利申兩個都見過

有冇人未有email
我6/3報

Same

希望下星期會出埋 應該都係batch2掛

咪撚咁早出，未練好呀

留名

其實已經多左好多時間練，對比起BATCH 1 果啲，
但係，我都係未練好。
希望到果陣一切順利入到gp discussion

時間永遠都唔會嫌多
一日未練到全5都要繼續練

你地睇下副處長 就知矮係無問題

矮撚，白頭佬+1
都係冇written
矮撚做入境冇問題，但白頭佬應該麻麻地鍾意矮撚

白頭佬個board係咪配一個幾靚嘅女io個個？
白頭佬英文係難聽嘅？

佢有冇帶眼鏡？

3個人
左邊係講野最多嗰個係黑色頭髮呀sir
右邊係姓彭ok樣Madam
中間就係白頭佬啦

全部全5
我覺得冇咩可能，
剩係立定跳遠先叫做有一分，
TOTAL 過15分俾我有INTERVIEW 已經好好
利申:絲

好似左右轉左 左先係madam

係咪room b

<170 巴
過到

我想問你地有冇鏟短個頭先去in pt

唔洗啦又唔係入班，整齊唔好凌亂就好

我195係咪有so

想問下written paper I level係咪同cre差唔多?

有呀

written 衣著causal 就得？

要老西

諗咁多高矮外表問題做乜

就算有關係 你都改變唔到 無謂庸人自擾

都岩
你係有料 講野真係掂
150高都收你啦
根本就係過份自信

去旺角槍街買套入境制服著去考啦

有無人仲未收到ft

係咪18嘅打後仲未收到written?

18打後既都未開始考點會有

時也命也 大家用平常心面對結果吧 搏盡無悔便可以 畢竟太多uncontrollable factors

3月18？ 之前唔係話email 分2批咩

吹到低過要求都考到

係咪搞錯左 好似得police 先有明文規定身高要求

4月1日-4月18 係batch 1
Batch 2 係5月14 開始 即係聽日

呢個outdate左啦
一早無左呢個要求
得返警隊先有

Thanks 我發緊夢

想問下ft 加埋forst interview total要預幾耐時間？

趕時間就唔好咁落力
睇email啦 4個鐘點都走唔甩

想問而家fitness test最新派到邊日？

絲你同組有幾多女仔有written?

仲未有ft email

考Written 係咪無衣着要求？

日日都係到等緊

Full suit 基本啦
咁都要問點考officer?

下下都問著乜啲人真係 等睇幾個月之後啲人又問fib著乜去 無記錯好似email無寫

就算有寫都大把人問

大家group discussion大概係幾多人一組？

9

收到email了
6/3報
28/5 09:15考

Thanks絲打

想問下gp discussion 一開始係比d咩你去傾條題目出黎？圖/字？
同埋係咪通常都係social issue?

其實係咪有即席演講同埋有無時間凖備btw?

即興演講抽2個字，有5秒比你揀用邊個然後即刻講3分鐘 嗰5秒你可以準備一下

兩張圖 通常係好簡單兩樣野 乜都有可能

想問下大家八百米跑咩時間到

應該係3張喎師兄 有張圖係迪士尼全家福

我果張係咁

俾呢張 可以講到啲咩

人生充滿交叉

慢慢跑大約2分10秒鬆D 轉彎減太多速

八百米2分鐘 跑奧運啦 做咩入境

上面位巴打再練下應該跑到奧運

鬥打錯字？

卧虎藏龍

好基本炸喎

拉curve架喎
師兄玩串哂個party

拉你老母個curve咩

今日考完 發覺batch2 d人真係廢d 一去到impromptu就見真章 講野細細聲 扭黎扭去

你咩組？我個組啲人好勁喎

又唔洗下下老母既

有冇人係今日晏晝考ft
考完10x4隱約聽到有人fail左然後唔gur同人拗數咁
俾幾條友圍住然後聽話搵主任出黎講

想問成個過程要幾耐？ 黎緊考9點 睇下請半日假定全日

急
如果冇印到封email出嚟
得唔得㗎?

登記果陣要出示

考9點要全日
起碼4.5

800 跑2分10 有咩問題
做開運動都做到
你以為自己考緊文職？

電話得唔得

張紙好似要交比佢.......

學界紀錄都係2分鐘左右
做開運動就跑到2分10秒

交你老母俾佢屌呀 你走果時 話我知張紙響你身上面定響佢手上面呀 戇鳩仔 咁撚戇鳩都去考幫辦

懲教得 但io未試過 其實都係一入去check果時要用一用 之後可以掉 環保d其實print黎晒鳩氣

巴打咁fit
一定入頭班

我嗰日有人用電話show都得
唔好咁緊張

巴打咁勁 一定有offer
只係想講 可以印既 最好印定

而家呀sir心情好撚曳 屌緊你呀 戇鳩

俾你考人情唔俾你考道理
Print張紙都懶？

on9 咁都好拗 成世唔洗旨意考到

batch 2 board c
個白頭佬係咪塊面好撚長同尖
響白頭佬左邊 係一個姓彭 madam?

利申：矮撚

想問係咪batch 1 既都應該收到wriiten email?

應該係
大家written邊到考

有冇今朝8考fitness+GI既人？
相認下

聽日8點，想問下大慨考到幾點？

今日就12點左右完，fyr

2分10
咁快仲唔屈晒機

我有個frd踢港超長期正選，都只係跑到2:30
果位師兄做開咩運動咁威

仲要係慢慢跑

咁佢快快跑果時真係不得了奧運級數

The flash

岩岩收到fitness

我都係，最後一日報，6/6考
有冇人遲過6/6考？

一樣呀 加油

我五月廿三考 好緊張 屌

2分10有幾難呀
仲要個場唔足800
果位巴打玩開長跑既有咩出奇

你要留意清楚
2:10係果位清慢慢跑嘅速度，佢快快跑果時就唔會係2:10咁慢

下 點會唔足八百米？？？？

巴打application number過唔過一萬

過

做開運動，慢慢跑都跑到2分10
你搵俾我睇去奧運搵？

呢個時間做IO真係哂咗

SDU，G4，機場特警先啱佢

分分鐘跑得快過隻警犬

唔係last min
13xxx

睇年紀 可以考慮為港爭光

咁多人問written洗唔洗著 formal d
到時好多大蛇監考, 見你著得柒就抄低你seat no.
你寫到5**咁都無用, 自己諗

聽講處長會隨機去考場檢查儀容

我打算剷定個操班頭加full suit入試場
希望check中我個centre啦

見過有人著背心去考，將入境處logo紋喺兩邊手臂show出嚟
最後成功入班

朋友就考 好緊張

我個組d人都講得幾有信心喎

你今日？

會唔會報左冇得in?

5月15號

早知遲d報 撞正考final果個禮拜要去ft 冇時間練了

藉口 時間是擠出來的

咩時間？

我就唔信你24個鐘入面抽唔到半個鐘去做運動
仲要係你報名時已經可以練

9點

中七

2‘20

我個組都係 有d無咩信心

巴打board b定c？

今日考完 覺得收收地皮

b呀

有冇講過有cre唔使考paper one

無

有
CRE level 2 and pass apt test
好似可以豁免paper 1

好驚體能過唔到 以家只係練到啱啱三分 屌

巴打表現成點？

伏撚到pk

一般啦，你board c?

+1

都係果句啦
男人老狗肥immd ft = 肢體殘障

師兄冇exemption嬲豬？

笑左

睇完instruction 唔驚你

冇20分以上已經唔配叫男人了

淨係得BLT可以exempt

有cre 就可以豁免
咁每年都大把人去fib la

大把人冇22p

同時亦有好多人連cre中英文都唔洗考
淨係考ap test

無22p有可能過到io 個試咩

入境嗰個睇落唔係好難

今年考下咪知囉

其實第一round foul幾多人？
Written太多人咪有排改

上年總共好似都大約13000人報
最後batch 1+2 考筆試既有6個試場
頂盡每個坐300人 大約有1800人

全部3分都夠做

怕有咩差池

體能如果拎愈高分對往後既stage 有無咩影響？如果唔係練夠pass就收工算

唉 我唔知 盡力算 我sit up 一分鐘都係得33下

原來篩咁多人走

差唔多啦 部份人放飛機 當7成人出席 體能foul一半 gd再 foul一半

即係每一輪得3個考場？

想問下group discussion 果part
傾題目通常點講？
I think we should use xxx as an example because blah blah blah?

batch 1: 4
batch 2: 2

第一batch多啲人爭

點都搶開頭

立定跳遠同10米來回係送分
IO體能真係要求低好多，而且捉得唔嚴
你考過未？

消防唔係計分, 一定要做到25下先pass
入境係18下都有1分, 可以有其他項目拉分

連上官網睇要求都未識，個小朋友就串人考咁多年
希望佢一take pass啦

你講呢句就真係辣㷫呢度好多自信撚，好自為之

反而JRE post個個都好謙虛，有AO final in都唔會寸柒柒
紀律部隊post就一大班自信撚又乜又柒咁

其實burpee冇練過正確姿勢都有機會肥
唔係難但至少唔係有手有腳就一定過到

乜都無準備過
當去拎經驗

今日8點有無人相認？話說個場似唔夠800米，我第2隊起步，過埋前面第1隊個3位

嗰場係少過800米
不過勁多彎

我都幾靚仔
係咪會易入d

睇你邊type，成個陳冠希咁太MK啲大sir唔鍾意，似吳彥祖呢啲成熟型就好大機會

啲人話我好似吳彥祖

人唔笑 狗都

唔夠未好囉

巴打 想問下 foul 得多唔多人？？？？

又話當攞經驗

有得入我又唔介意
似短髮金城武

自覺唔多，算手鬆我覺得

唔夠未好？
咁點先叫好？

佢係話唔夠先好

師兄你初步面試邊組順唔順利？

A, 唔順利，我自覺有豬隊友

有d驚 陣間考
完左體能幾耐先到下一輪

等到傻

帶定長衫 冷氣都冬

出左門口 冇帶

有冇朋友陣間考9點？

我知你係邊個

有冇廿尾嘅巴絲打考

有冇琴日下午兩點考嘅巴絲？

大學yr1個個想做督察
明明大部分齋聽佢講嘢語氣就知散仔都請
哪來的自信

有阿，師兄你邊個group阿？
group A here

請問邊個位唔同真心問

我好似係group c；等嘅時候坐得離廁所最遠、第一組入去interview room嗰組

有

你係邊組

印象中係B

入面討論情況點樣？

本人Group C，無咩特別，但覺得自己impromptu有啲失常

btw 點豬法，可以carry人地好好表現自己

師兄你都係同一輪800米？

算啦，唔講，我impromptu 都有失常，平常心希望入到。依家都準備定下一round

屌 跳遠2次fail

有冇20號早上9點考既巴絲
揮個手
A組here

11點，考完

第一次fail咗
第二次安全就算啦，仲搏

跑4x10 跌左羽毛球

點樣先會被foul

我琴日都跌咗，結果照pass

失平衡向後仆，用手撐住，會計你最近起跳線嘅位置
一係就向前仆，仆到兩隻腳都郁晒

嗯嗯

有冇巴絲今個星期written ?
利申: 係沙田考

佢係咪想講入境捉得鬆啲？

巴打溫成點

今年written batch 1有幾多個場？
利申:屯門考

有咩要溫 其實？

其實discussion果度一group大慨會有幾多人去到written

同問

住屯門但何文田考

只係諗到基本法

諗住exempt

有屯門、沙田、何文田考場

利申 新蒲崗考

same唔想再背基本法

4個場 仲有冇

費事啦 一陣仲低分左咪7

係啊!

咩色😂😂

屯門

係新蒲崗考

新蒲崗嘅朋友

睇嚟好似得四個場

住何文田，去沙田考

有冇batch2已經收到written

我都想知唔考基本法有咩要溫

住沙田，去何文田考

好似5個

應該無咁快？

點會咁快 batch都等咗一個月

5個?

gi 個自我介紹係中文一分鐘?

係吖 爬文啦

有冇巴打聽日去屯門考？？？？？

6月3先考
group discussion係時事定非時事

巴打APPN大約幾多

12xxx

應該4個？
沙田，何文田，新蒲崗，屯門

留名先

有無人21號 11:30考左？

有冇人岩岩考完ft+pi

係咪每區一個場先

咁少

巴打，21號左？

21號11點半ft啊

我都係丫。Group A?

邊有咁多
一個禮堂比盡咪300人
講緊已經好逼

當6000人係batch 1
FT 70%合格率
GD 30%合格率
最後剩返1200人左右考written好合理

再落fib會得返幾多個？

Written 大約40%合格率
唔夠500人去fib

宜家應該得4個場？
人數都係估出黎
你當最後少過10%入fib就差唔多

屯門兩個？

yes

有冇今日ft

有 見到有個傻仔俾人罵

鬧咩 , 冇野就望返前面?

唔撚跟隊排 見到呀蛇mark底左佢個number

幾點個組

日日都有呢d架喇

蓮塘口岸，之後冇了

keep練 加油 但之後真係可能收雙位數

到時 學歷 外貌 運氣等缺一不可

到時你係咪仲有咁既毅力呢

你幾號考 我考個日有個幾靚女
但未考到跑步就肥左😂

尋日考
個人短講真係講運 我果組有個一抽完skip左隻字講自己想講既野...

有無嘗試解釋隻字先？

我明師兄你講咩啊
我今次係第一次考，當拎下經驗
針對番邊啲唔得嘅再努力
我知到時真係唔會請咁多架喇
但如果考得果一次就放棄我諗我可能連個心都冇
至少下一次唔好連FT 都唔過啦

師兄你黎緊筆試？俾心機啊

加油
唔好咁快俾人打沉先 老實說
係你嘅/你得嘅 就算幾少人都可以揀到你
你唔得嘅 兩個揀一個都唔會中
與其諗幾多個得 不如自己做好準備
一齊努力

係唔識果隻字定點

我果組都有一兩個係咁

有一個係好明顯唔識 因為佢無讀過隻字
有一個就讀錯左 完全唔係果樣野

師兄講得好有道理
經過今次要更加努力準備
雖然in IO 都有好多external factor 影響
但其實有啲，好似ft 係一啲control 到嘅野
點都應該要過到先

FT最低分邊part?

4*10 ， 肥左

Written係咪得兩日？
5月25同6月尾？

係

4X10你識技巧唔難 搵日出黎教你

Impromptu talk講到一半靜止咗 ，係咪無得諗了

Impromptu talk要講到無晒時間先最好

教埋我ok?
我都係絲，冇鳩大波瘦底

即完既話, 係
靜左幾秒,再講到夠鐘, 仲有機

Ching留tg

4 x10點fail法 真心想知

我考左3次都考唔過gi

GI有技巧唔難

有
但係我成個impromptu 1999
離題 無point 無組織
但group表現正常

唉我而家好後悔
日日都諗其實好容易講好佢 痴咗

利申 第三年考，第一次過到ft

如果提你仲有30秒
你開始總結 講完 但仲未響鐘呢

都係無咁好 最好不停講 講到無晒時間佢停你

其實考fitness, group interview, impromptu talk 真係好簡單
上一次係衰written，聽日再考，冇點預備

我自己覺得無問題
我兩年都唔係講足三分鐘 都pass到
其實考官主要睇你講野時既行為舉止
內容唔係重點

唔知大家有冇申請成績睇
我睇過 有d部分唔覺自己差既比佢圈左差
覺得自己差既地方 佢又圈ok

講左啲咩？

我可能緊張
將個波諗住放白線外
點知打平左佢有啲look 番入白線入面
俾人叫整番好，嚇左一嚇再加浪費左啲時間放番好
所以過哂時間

講野流暢自然，所有回答都有邏輯，就好易考到

不利申

洗唔洗出黎教下你技巧

教埋我得唔得

我果陣都係30秒做總結, 未響鐘就完咗, 一樣有written
個人認為impromptu 內容未去到好重要, 佢地一日聽咁多個都未必會認真聽
反而揀題目果陣唔好猶豫, 唔好比佢開聲催你
行出黎果陣挺胸有自信, 適當body language 同eye contact, 唔好怕同board 對望
考得officer 唔可以連自信同埋決策力都無

講到最尾 都係一命二運三風水

不如你大概講下練下啲咩幫助爆發力
同埋做果陣有咩注意事項丫 Ching

Ching可唔可以分享下上年essay考咩題目？

點申請

有無人今朝9點考ft 有個身型幾高又靚既女仔可惜佢pass唔到入interview

我考完之後過唔到written....想知點操written

想問吓IA考咗BL，IO係咪就唔洗考？

大家知唔知 最後一日報既 幾時考體能？六月下旬 batch2考筆試 者六月22/29號 當早10日通知 者最快12或19日出email 入唔入到written 好快知

Paper One可唔可以用計數機？

好緊張啊媽啊

大家聽日加油

師兄弟上左岸分享下出現過咩題目

英文廢嘅我表示見到一定唔識寫

冇咩準備，祼考

大家今日加油

我都係

平時成日比人話講野叻，但當自己錄野果時就好鳩
體能應該過硬，係驚situp, 平時有做開gym 同運動，但situp 真係零

去到就會爆seed. 加油

希望，好似當年AL 咁，中化Oral 鳩up B

我啊

加一
唔知有幾多個場呢

有冇人屯門考

點去 ？

好遠

早左到

入得？

仲食緊飯

Good luck

我啱啱喺50蚊速剪剷咗頭先去考

大量考生身穿西裝應考筆試

發夢會有大蛇巡場
執正啲好

早走 唔考了

Why

肚痛

筆試收皮

睇黎比想像中少人
沙田得200人
其他考場有幾多？

屯門200 有absence

有冇上就定得一場

新蒲崗都少過200

何文田200 有absence

今次題目都好大路啦，不過要寫得好真係難

Mc app test logic好難真係

愈容易愈難做出水準

有冇人覺得apt test 英文reading模棱兩可

中文先confusing

師兄咩場

新浦崗有個肥仔著住full suit 考完出黎好大聲講話就算pass 左都要考慮下做唔做

屌你老母 屯門有條女透bra出黎擾敵

間條？

屯門好多囡囡

hello Moto

扯住考。。

邊個埸

做完感覺好唔實在

完全唔知做左d咩

係🤣🤣🤣我心諗 full suit....😦

可能佢岩岩去完旅行趕過黎考？見佢拖gip

似考完去機場

空姐

新蒲崗麻麻

我認得佢 有fd同佢同組gi 話佢壟斷發言比啊sir叫停左

咁都入到written

屯門啲女唔錯
Btw 唔係好知做左啲咩黎

睇嚟，考得入境，入得 written，個樣都唔差

後面個絲打伸到隻腳前一前
踩我個袋
屌你我個袋新架嘛

各位，有冇諗過點解入境事務處會係紀律部隊，而唔係文職公務員？

想請教下考蹲撐立,個人係咪一定要企到直一直先再踎低 ?基本上要做得快都要攣住嚟做

大家夠唔夠時間做paper 1

做完都唔知做左啲乜 夠時間撞

有10條亂撞

我都要死了

唉 中英都要寫到加紙

真係有

見到啲女染哂頭，ft 個陣無事？

真係無事 我金毛

好多現職紀律部隊阿蛇 大蛇唔見有

我同係情況差唔多 true false can’t tell 題基本上都係填滿佢地算

考完好空虛有無人可以陪我傾下偈

其實真係有可能做得晒？

冇可能，用來dse 程度嘅文章，考你邏輯理解，時間唔夠。

做完哂paper 1 2 真係好有靈魂出竅既感覺

past到直入fib

Pass 到就好 好想入FIB 見大佬

通常幾多人入fib??

真係好想入fib 但係今日考完都幾肯定收晒皮
今年都20中
都唔知下年仲考唔考

3成人？

PIO好勁 傾2-5分鐘已經知道你得唔得

身心都好累
dse後第一次考試咁攰
一日做咁多野

Pio?

試過harsh board
好刺激

DSE見到呢d題目就好易
放低支筆幾年 真係無曬寫作sense

Paper 1 定作文易

有冇咩可以分享下 憧憬一下都好

Paper 1 要啱幾多？

冇份難，只係做完都唔知做左乜。尤其中文作文，寫完回頭睇翻睇到自己都R哂頭應該都肥硬中作

上年好似係每一part 都要最少有16題啱 年年唔同

做完英文作文 得返十個字， 求求其其塞滿中文就算，睇番似寫咗一堆廢話

答咩都drill你
Chuk到你口啞啞

咁少。。。 咁我收得皮

屌你 師兄 我坐你後面

第一印象好緊要 靚仔同靚女有著數
同埋你係咪求其 一眼睇得出 做得最後一關大佬 有多少強逼症 你條tie歪超過0.5cm 對於佢地來講 已經好礙眼

Written 似JRE + CRE 加強版？

利申 當年一入考場 坐底 大sir即刻講
你條tie歪左 你知唔知

明明入去前已經照過鏡 好正

可能無set幾多成
總之合格就去到下一round
到完左FIB再計總分
頭（今年請既人數+spare）人數 派vetting

Ap test唔夠時間 撞左8題
係咪唔洗諗

「只」需要撞8題 我覺得已經唔錯

咁都真係幾harsh

想問各位大大點prep apt test?

batch 1 or 2

唔記得 上年既post 有人講

照咁睇batch 1 written 應該少過1000人

考完就算啦，聽日所有野封存起來。
平常心好緊要，如果你好大期望本身覺得自己入梗既，就會日日諗，成日懊惱，又會ff做過到會點，肯定痴線，番工番學都會冇心機。
去到派FIB果陣，你得左，會係bonus ，好好去準備 ; 你唔得，起碼唔會繼續自己怨自己，下年再黎過

batch 1?

我已經要下年再黎過
巴打講得岩，心態好緊要，
同自己講盡力考，至少真係過到自己果關。
過到係bonus，過唔到嘅，再反省下，或者都有唔同嘅外來因素影響，趁下次未開application 嘅時候再準備再考過
各位巴絲打加油

點解咁講

去書局買書狂操 加做番公開試past paper

題外話 你地點知可以帶caltor 封信都冇寫
雖然帶左都冇用

自己無睇guidance notes就唔好出嚟獻醜啦

Email寫到好清楚

In preparation for the examination, you are strongly advised to visit the website of the Immigration Department () and study the “Guidance Notes for Candidates” carefully, which set out the instructions on what you should do before, during and after the examination. Beside, you may study the “Examination Format and Sample Questions” on the same website for the format and content of the examination.

英文個題好難 亂做

其實本絲見呢幾年開幾個口岸請咁多人
所以俾左都幾大壓力自己
點知未到pi 就肥左
果陣都真係好sad ，
但後來諗番，可能自己太心急，跟本上某啲位都未叫話準備好。
所以黎緊會再努力，至少都去到pi 我先覺自己係okay 有準備好

如果係咁，可以試下考警務督察。佢pt 係最尾先考

23號FT?

咁都有負皮
我真係第一次見ap test 可以用caltor

留名先
等written result

考得好差

負評係俾你唔睇email，然後話人無寫

我明

封e mail真係冇寫 我有講錯咩

真心
佢有好多重要資訊都唔清唔楚
好似written 1 其實係 中英 ap test mc
寫清楚d真係咁難咩？

我唔係上黎追post都唔知

係喇係喇，直接喺搵人上門解釋俾你聽，帶埋你去試場好未呀？
幾撚大個人呀？自己唔撚睇清楚，就話人寫得唔夠詳細
如果乜狗屎垃圾都寫落email，封email會有幾長呀？到時你又投訴話太多廢話

Paper one有冇人做唔切要撞

清 你應該未必明我意思
要明既自然明

你咁講咁封email夠冇叫你帶筆
你又帶？
人地叫咗你詳細閱讀考生須知

好啦 係我唔著息怒息怒

btw 我望過下 都唔小人冇帶caltor

大家時間點分配？

咁先分到邊d人有心準備 邊d冇
Email有晒link
Click入去睇清楚d真係咁難咩？
怡家係你想考，唔係佢求你考

Haha
我都唔好意思
好似語氣重咗
一齊加油

無人明呀 收皮啦

呢度好恐怖
走人

我諗得好少人做得哂

話時話 見真係有人筆都冇 要問人借

發覺紀律部隊post特別多人鬧交

Group in 冇鬧 反而筆試鬧
其實筆試都係自己做自己
人地做咩又唔影響到自己 冇咩要嘈

露bra 擾敵就要懲罰下 交俾我處理

我都露咗條屎忽罅出嚟擾敵

咁要搵人懲罰你

好多女

大概幾時有fib email

聽聞大約7月左右

因為條友真係弱智自己唔睇嘢就話人無寫
仲要死雞撐飯蓋

大家係咪順住做？apt test後面啲圖都算易

英文順住做 -> apt test由尾做起 -> 中文順次序做
夠時間做，comprehension好似算易，最撚憎係中文嗰啲語句

巴打係咪上年考過？

中文語句個到有幾題 好似句句都差唔夠多 好難分

屯門都多

睇圖個average acceleration 係咪5ms^-2

做咩

係咪灰色衫 果日見到個女仔呢part走左

上年無，前年就有，我仲記得英文作文講innovation and technology，結果唔識寫

應該係(60-20)/5 = 8？

哈哈，我係著差唔多嘅衫嘅
我係咪見過巴打你？
你考成點

去到4已經constant speed 所以除4喎

起佢底都知條友自大

佢話 1-6 average wor
所以應該除5？

除5 正確，加晒所有 speed difference ，之後除 5

佢4-6冇加速都計？

無加速係零
我有廿粒膠 你一粒都無 我地平均有幾多粒

Change of speed / change of time
8ms^-2

說明文？邊題

講蜘蛛果題 係咪？

唔係描寫文咩

我d答案都係同你一樣
Reading其他答案唔肯定
好多模棱兩可

心諗，都話明平均，0嘅就唔計仲算平均咩

Painting right?

應該係 covertly

你意思係有6成人唔正路？

其實paper 1要做得快同準 因為個半鐘做90條真係幾炆

但好似另一份合格就過到 唔係易啲咩

文科仔？

做晒中文題先返轉頭做英文
做完有成10分鐘剩

Cre lv2 海關pass 前年io written都pass 但今年hea左做 好驚會fa

條curve唔高wo但係
重點都係作文到
你見近兩年MC 每part都係12/30就pass就知佢重視邊樣多d

想問下呢...writting 有無寫明字數要幾多？

答你都廢事

唔比多過一千
睇死阿sir
Foul!

你洗唔洗咁L串阿？

你洗唔洗咁L柒呀？

好驚part1 written肥

叻啦，叻啦，你至叻啦

講真，你仲on9過上面話無寫要用計數機嗰個

一個唔睇guidance 一個直程考個條題目都無睇 笑死

巴打 其實寫得好清楚
英文不少於500字
中文不少於600字

Same~

有無人今日考pt

其實guidance notes入面有啲問題嘅example都有寫添
條友兩樣都唔睇又串柒柒

如果夠運入fib 到時係幾多個爭一個位？

100
利申9up, 係度答到你既都係9up

上年batch 1有幾多人fib?

上年~900人有fib 1xx入班 今年應該都係差唔多

~900 比想像多

入到fib都仲咁大競爭

5揀1
好驚

要準確嘅話，FIB in到尾會問你有冇問題，你咪問個PIO今年幾多個人爭一個位
多數都會答你

9點鐘考
考完了～～

d女仔幾勁
好似all pass ft

兩batch夾埋900人

LM

咪話7月會開始in 咁你咪當6月尾到囉

Batch 2多唔多人prelim

我好多frd batch2都無去考
Batch 1 prelim我個timeslot應該30個

據我觀察，佢成個生存遊戲嘅考核模式係咁:
1. 報完要SHOW UP (我考果日大概1-2成嘅人無到)
2. 體能 (男士大概 8個人FOUL1個)
3. Prelim interview 10個組員只係得3個有筆試 (當然視乎成組GROUP DISCUSSION而定)
4. WRITTEN (唔知Batch 1會FOUL淨幾多個，但最終FIB目標係5-6揀1)

個人觀察係咁，歡迎補充
利申：考完筆試，無乜信心

咁講法 個人估計prelim interview 係滿足到既定條件就會收到written 邀請

例如： 識回應/配合其他考生、自信地完成短講 。當然，何謂回應/配合，把尺喺考官手上。

9點個場A C組加埋都有7個女好似

男仔都幾多 個個好平均無咩人好standout

體測去到show email 得唔得,係咪一定要print out

咩年代呀仲print

我見佢話print out

咁點解你見到仲要問？

咁你又問？

batch2 幾時考完ft pre in?

認真答 可以唔print 用電話show

唔好信晒個email，咁大個人自己判斷
呢個都係個test嘅一部份嚟

有無ching 準備緊FIB

Prep緊FIB 求加

你都係21號11:30考？

係就入三紅 自己pre 真係on99背嘢

係
睇你夠唔夠smart

笑4

三紅係咪入咗班出糧要比唔知幾多%佢果個？

係
大清

利申：冇join

12 grad, 都7年冇作文

聽日先去PT, suit 都唔拎了

咁多巴打已經prep fib
想問下你地Written係咪考完有信心？

完全無心機溫 覺得無乜機

其實要比幾錢
考到緊係彩佢都on9啦
佢做得啲乜？咪又係靠嚇話搵人搞鳩你

比一半都痴撚線

陣間ft 好緊張

ft幾好玩啊 比你熱下身先prelim

想問下你地ft同prelim個陣既頭髮已經剪到好短定點？

其實三紅有無用?

Prelim都淆impromptu talk
英文底差

一個正左又無求ge sia隨時仲惡過sio

諗多左

你地英文作文寫左咩suggestion?

香港人嫌迫？就搬去大灣區啦

想問下咩係三紅

我都有寫大灣區

人地問你點解決問題wo
關大灣區咩事

人地問你揾问题根源和點解決問題，你就寫到大灣區 大佬啊。。。

支那仔

快啲搵大清幫你操

group in 係英文定中文

到時搵個人出去抽卡，三揀一，英/粵/普通話

我捻住用法文

普通話有分加

通常written 後隔離耐會出fib?

其實可以參考返官網寫fib幾時
你咪預早返3個禮拜

七至九月 即係最早個批六月中都會知咩事
我想問佢會似Written咁幾日就派哂email 定係好似PT咁逐日逐日派

記住用北京腔捲晒脷咁，用台灣腔唔夠愛國會foul

正路interview通常係跟分派，in完最高分嗰堆之後再in後面

上年係tun遲左, 同埋係跟編號派

btw fib時要唔要帶ietls cert比佢睇?

原來io係咁玩，以為會好似ao eo咁玩

巴打唔係之前報過嫁咩？ 好似認得個名

海關督察就入過fib，io未入過

估唔到樓豬係大ching fans

唔通樓主其實就係大師兄

我講事實 自己on99咁溫 無用 最起碼搵d志同道同既人做下mock interview

In 大清，we trust

搵人一齊練係好方法，不過入三紅就絕對係on9

考入境啲女幾高汁

想問下最後一日ft係幾時

請問考考下體能俾人foul架話 成個過程幾耐？會唔會入去幾個字就走得

有無人知batch2 written 大約會幾時進行？

樓豬收左幾多錢賣廣告？

完，9up 完場

考生未達標，左邊出口離開

中文，英文都會問？

in 完冇想像咁難

唯一fail 係估唔到第二round discussion 咁快，teamate 又係咁搶住講，有d 講三四次，我想出聲都出唔到

PI有冇自我介紹？中定英？

有咩故事聽 名聲唔好

有
中/英/普 揀一

發夢揀普通話易攞高分，但要北京腔

點解咁肯定？
大家驚唔驚撞海關個邊既第一關

其實官網就寫哂大約幾時
咁你大概自己有個預算啦
點考呀考生

就係有預算先驚撞

Sorry巴打 我get錯咗你意思
咁其實都好大機會撞
今日海關仲未出 即係6月第一二個禮拜都唔會
io又6月尾
6月得返三個禮拜... 好易撞

真定假？
我以前聽個版本係頭一個月嘅半份糧

fib定written?

因為你唔了解入境處

唔緊要！
大家都加油
如果入到written 就算撞 都應該去入境

看看以下officer grade 的數額
入境

海關

警員

僧多粥少。入入境就可能一世做IO，沒得升。只能跳point。當你做左IO後，也很難考入其他紀律部隊。

其實每個部門應該傾好左唔會撞筆試
所以大家唔使咁擔心

我估海關有機會今日send email 通常都係星期五send

入境要升，要排隊，唔係話想升就升。警察要升，去到si 都係要靠自己去考試。

除咗黑警，懲教係最易升，個個PO都係30頭，又多宿舍
不過正常人都唔會想返監房做獄卒

五年後升到SIP，年薪過百萬。

比我做到就得 唔使理佢有無得升

冇錯！

隨左警察最易係消防
都係考試就得唔洗排隊，不過最快要五年
警察最快三年升senior
入境隨時三十年都未排到你
上網search 下好多拎三十年老人牌都仲係IO
雖然有啲係內部IA升IO

入到去就係好彩俾你in到SO，入到去學堂無俾人勸你走咪得囉

如果自上有紋身 著衫遮到 io 同 pi會唔會過唔到體檢
我見有人有紋都入到 有人就話唔得
利申 絲

force唔比，其他唔知，有心入既點都要洗

如果到時同佢講洗緊 入班前洗哂 得唔得

警隊體檢會直接fail連call都唔會有

如果到時body check fail，我同佢講我做緊治療，入班前會正常返，你覺得得唔得？

你講埋即場既解釋原因咁凋轉 邊個答到你呀信連登仔

如果你見到有人紋咗都入到 咁即係無問題啦

我指真係本身身體器官有事嗰堆去比喻佢個紋身
唔夠瞓影響血壓呢啲濕碎嘢

唔係生果呢d先容易咩

生果易呀 一早準備大路野 living style /food choice / health / society lifestyle

我既意思係一早pre定大路野 睇下有無機會relat落去

你自己唔prep定抽到動物食物呢啲點樣講啫

基本上係要攞本牛津字典出嚟prep晒佢

都未必嘅，但如果有prep 過嘅話水果真係唔難講

利申自己都係唔多順暢但至少有structure

係叫你prep定將呢堆同一系列嘅嘢relate去一個主題
你估逐隻生字prep咩on9

咩呢隻字易個隻字難，賴黎賴去，
根本都唔係要去prep邊d字，而係prep個人
你覺得難只係你個人唔夠勁

認真 impromtu talk係有得練
verb 一個template
noun 一個template
adjective 一個template
....

gd佢又唔係斬得多人 肯準備8成過

消防做半下嗰幅度=入境要求

入境pass 唔難 但要高分就難

聽講入到group in 既人質素麻麻，大sir難選擇，所以體能鬆手d，希望多d選擇，平時應該冇咁易。

其實講2個部門姿勢要求 應該一樣
係可能咁岩你個考官好人

入境睇fitness嘅人好nice
消防個d pti會係咁屌人
俾佢睇唔順眼都大機會fail

消防果啲惡過狗
當你學仔咁，一做錯就屌你/笑鳩你

Pass哂會nice勁多 有講有笑

2nd batch written應該冇撞海關了 15號考

海關15？

咁快? 6月5仲有人ft pi 唔係會早兩星期通知?

講緊ci 15號考啊

有冇巴絲今日考咗可以share下？小妹下星期考

不如自己試下prep下先 人地幫你考咩

多謝師兄

連登有愛

有冇人有問大sir大概幾時出信

有冇人申請過成績睇 係拎到a既？

Grp D?

點check 成績

最後一日報既考到6號？

有無巴絲今日考

我係最後一日報，6號考
唔知仲有冇遲過6號

快d出writing email啦

Batch 1 written 完
想知有冇dub

Batch 1&2 當一樣人數
7-9月fib, 即每batch share 1.5個月
即1st batch 係7到8月中
提早兩星期岀通知
生死係咪六月中尾到七月尾知？

當然，順住number 派fib ，過左都無即係下年努力

聽講有人10號考體能

得萬幾人考 應該兩個月都in晒

應該六月尾到七月有消息掛

嗌考生number 無回yes madam yes sir係咪會肥

好正，有啲人係度yes sir no sir[都無人叫你地咁叫

考到之後話考唔到
佢撚知咩

Respect姐，考其他紀律部隊試下唔yes sir no sir

記得考ft個陣
做完sit up講thank you sir
之後做burpee佢好似手鬆左
不過當然都可能係根本就好鬆

同佢講 要叫thank you sir唔該同學先叫有禮貌

aggre

每日返工都求收到fib

張分紙係佢寫點會冇資格

佢可能現職紀律部隊姐
不過同一個廁所柯尿 都係散仔姐

呢層又未必架 Gym個道個廁所好多>IO 都會響入面換衫

比個門牌呃左添

如果你有留意written 試場同人數
其實已經大約估到max 幾多人入fib

有無人今日考九點個場 考完勁無信心

今日仲考緊姐係written一定係29號？

可能22都唔定

好大可能

即係最遲14號有消息？

10日至兩個星期前通知

巴打係咪現職csdo? 記得好早係csdo post見到你

係就好

咁睇唔開做柳記幫辦

點解想

入去幫人驅鬼辟邪

既懲且教既工作

未聽過首選係懲教

呢個post多唔多基佬

原來都幾多人會fail 體能測試

你係？

你考得都預左到時yes sir no sir la
理撚得人地講咩
一陣你入唔到 人地入到 唔知邊個柒啦

考完啦終於
今日係咪最後一日pt?

ching識波

有冇人準備出年，可以一齊學野🙏🙏🙏

肯去新post (4)未？

咁你總共發言咗幾多次？

1 次但即席演講就好順

傾題目加討論總共講咗一次嘢？

Never

yup, 因為我地一發就差唔多成分幾鍾，有幾個又發幾次
第一round 都有個女仔出唔到聲

不停講成分幾鐘其實幾長，仲要講成幾次
間接剝奪其他人講嘢時間

正路gd要發言幾多次先夠？

其實聽落去唔係好長，最大問題係冇時間睇，令到冇去爭取發言機會，我記得第2 round 我主動讓比第一round 冇講野果個teammate 去講

10幾分鍾好快過，計番8個人，我冇講野，有兩三人個發言兩三次，計番條數就差唔多一次發言大約1分鍾多dd

打眼色，做手勢

LM
希望考完 Batch 1 written 嘅師兄師姐們一齊收到FIB Offer

出左？？

請留意官網
出左佢會講

ching唔洗驚
我都係講左1次 入到written

Lot b 派左written 未？

咁你話：我出去寫 都叫講左野既？

就派彩 batch 2

傾題目個時有發言？

仲有幾日

想知係幾號

應該29號

29/5 考PT係幾號前派彩？

派咩彩

有冇人考完written 已經覺得自己炒左
每日都諗緊自己炒左 但

有
咁辛苦pass 左Fitness and EI
筆試自己都覺得寫得麻麻

尋日係最後一batch fitness test

有無27號FT師兄收到written喇

無咁快呀，應該今個星期5出

下 一 次 筆 試 將 於 2019 年 6 月 29 日 ( 星 期 六 ) 舉 行 。 於 2019 年 5 月 14 日 或 以 後 出 席 初 步 面 試 的 考 生 ， 如 成 功 通 過 該 面 試 ， 將 會 個 別 獲 邀 請 參 加 2019 年 6 月 29 日 舉 行 的 筆 試

未收到email

應該聽日同後日

於 2019 年 5 月 14 日 或 以 後 出 席 初 步 面 試 的 考 生 ， 如 在 2019 年 6 月 14 日 仍 未 收 到 有 關 筆 試 的 邀 請 電 郵 ， 則 可 視 作 已 經 落 選 。

咁應該係今日同聽日

Break a leg

I know what you mean

Absolutely

I take your point

Oh right. Fair enough

Ok fair enough

I see where you’re coming from

That makes sense